**1555. – Seseli carvifolium** Vill. – Voisin du précédent. Plante bisannuelle ou vivace de 20-50 cm, d'un vert cendré, à souche simple ou peu rameuse ; tige striée, à rameaux étalés ; feuilles inférieures oblongues-allongées dans leur pourtour, bi-tripennatiséquées, à lanières courtes, étroites et rapprochées ; fleurs blanches ou roses, en //ombelles peu denses, à 12-18 rayons plus étalés ; involucre à 2-4 folioles ; involucelle à 5-7 folioles membraneuses, plus courtes que l'ombellule ; //calice à dents courtes, réfléchies ; //styles plus longs que le stylopode ; fruit glabre, ovoïde, à côtes étroites. //
Rochers et côteaux secs des montagnes : Alpes de la Savoie, du Dauphiné, de la Provence. – Italie septentrionale. = Juillet-septembre.